又發律師信？ 傳梁特擬告梁繼昌

26名民主派議員聯署日前去信全國政協主席俞正聲，指特首梁振英正因UGL事件受廉署調查，更是外國政府稅局的調查對象，不適合出任政協副主席一職；《星島日報》及《南華早報》今日報道指，特首梁振英已就梁繼昌有關言論發律師信，要求他在今日中午12時前給予滿意答覆，否則會採取法律行動。

報道引述政府消息人士指，就梁繼昌指香港及外國稅局正調查梁振英的說法，梁振英的律師表示驚奇，指梁繼昌作為知名律師行的稅務顧問，有關言論容易令人誤解，而梁振英從無收過香港及外國稅務局的查詢，故沒有所謂調查成分，梁振英已就此向梁繼昌發律師信，並要求梁繼昌在中午12時前給予滿意答覆，否則會在沒有通知的情況下採取法律行動。

日前梁振英上京出席政協大會前見記者，主動提及曾主動向中央全面解釋UGL事件，又指中央已清楚知道，並問過法律意見，故他獲增補為政協委員前，中央並非不知道有UGL這件事。